[有片] 慎入 海鮮跟昆蟲的分別 人類本能

直至我睇到龍蝦在地上行
我屌 好撚恐怖 唔敢食了

一直以為人類本能會自動分類 覺得食海鮮好正常 但原來只係陸上同海既分別

條觸鬚同D腳 成隻巨型蜘蛛咁 好撚驚

海鮮係海鮮，昆蟲係昆蟲，海鮮係陸地都係海鮮，昆蟲係海入面都係昆蟲

邊撚度似

有肉又好食 就算昆蟲咪又係有人食

On9

你係唔係工人姐姐照顧長大， 西瓜以為係紅色三角形， 唔知道本來係綠色圓型

而家好多小朋友唔知食材本來咩樣， 只知道煮完係咩樣

陪阿媽行下街市啦

同樣都係節肢動物
不嬲蝦蟹龍蝦都係蟲

一直都覺得蝦蟹好似昆蟲
我對原隻上既龍蝦有D抗拒, 不過用手將隻龍蝦分屍之後就唔覺得核突

btw,係生物學上蝦蟹同昆蟲係差唔多,都係節肢動物

如果你當節肢類動物係蟲
咁基本上甲殻類都係蟲
另外一提蝦蟹係甲殻類亞門
而昆蟲係多數指六足亞門

另外俾多個人種參考你

脊索動物門
哺乳綱
靈長目
人科
人屬
人種

食蟲蟲將來會係潮流

蝦蝦蝦

係蟲又點
人地多肉好味
你搵隻昆蟲比我睇夠龍蝦多肉吖
大蜘蛛個身都只係得內臟啦 冇肉 點食

你傻啦, 昆蟲D肉同蝦冇分別?

清晰

中文傳統上係當節肢動物係蟲
仲有蛇
係後來啲人懶醒 724 咁用科學個昆蟲定義講嘢
語文定義冇你想像中咁死
拋書包拋唔切

原來 op 係拿破輪

弱智 不嬲都係咁架啦

係邊撚到睇返嚟
睇到我流撚哂口水

好大隻 好鮮美 想食wo

我想問傳統係咪就等於啱
同埋中文做指引先定英文做指引先

中文傳統夠勁夠準就唔會停濟不前啦

人地科學客觀分析
動物分類唔好咁死唔通講感情呀，係咪貓狗=寵物，豬牛=畜牲果種呀
好撚準確喎

早2-3年英國有訪問d學生哥，佢地以為一隻雞就係一舊chicken nugget嘅樣

當然連登仔以為雞=女人

樓主本身都係一條精蟲

好似睇過有外國小朋友， 唔知道炸魚薯條既炸魚， 本來係點樣

段片係想分享廚藝？。。。

蜘蛛內臟都食得架

結論：樓主=on9

點解講到發現新大陸咁

岩漿都飲得嫁

個賣相咁差 你食埋我嗰份

啲日本人又一定要成隻嘢上
又唔電死佢 又唔整爛個頭先
肯定痛到仆街啦隻龍蝦

小學生咩

人地咪凍死左隻龍蝦

如果你食蝦蟹會敏感
食昆蟲都會敏感

嘩樓主小學雞到

你試下俾人擺入雪櫃隔半日再插你幾廿刀

究竟連登有幾多小學生

你死左拎去解剖驗屍都唔止幾廿刀

陸上昆蟲好多菌，因為佢地食泥土/腐葉
“海上昆蟲”無咁多菌，因為海水咸會限制菌生長

最重要係個食法

如果甲由放大幾十倍咪仲得人驚

樓主：未見過龍蝦好出奇? 我食龍蝦個時你都唔知係邊度！

昆蟲其實都食得

識飛嘅龍蝦size巨型甲由

屌你老母有撚行到呀
死傻仔

其實係人類慢慢造成既價值觀
同埋昆蟲多菌 係d暗角水渠到出現
你都唔會想食啦
慢隻就形象昆蟲係恐怖嘔心既價值觀

如果蜘蛛甲由多肉d 實比人食到仆街

不嬲都覺得龍蝦好撚嘔心
狗也不屌

見慣龍蝦係水呆呆濟濟就冇乜野，上左地見到d腳就嗌囇好核突，唔咁食咁

Child登

菌少換嚟嘅係多重金屬

其實今時今日 生物分類係用protein /DNA alignment 再做phylogeny 加上近年好多genomic data 出世 科學個分類係好準同客觀 同埋 蛇點樣節肢法

龍蝦個樣其實係好畸型

柬埔寨有道菜叫炸蜘蛛

之但係海鮮多肉
你拍死一隻曱甴就有好多漿

應該同瀨尿蝦差唔多
冇毒又煮得好味既話我唔介意食呀

獻醜不如藏拙

好撚正
但唔放尿好撚大陣味架喎

好撚肚餓.............

有男人雞？

節肢動物係冇痛覺架

on9 你凍到死唔痛㗎？

1cm就係1cm 昆蟲就係昆蟲 硬知識有得唔死㗎咩？

介紹返

你蠢到死又見唔見痛?

有廣義狹義㗎大佬
啲人話肥都唔係下下拎個 BMI 出嚟啦傻仔

見過椰子蟹未

有冇讀過bio？小學有冇睇過etv?

用感覺判斷好有中國傳統特色

我諗佢嘅意思係唔人道

殺龍蝦又好，豬又好，牛又好

都係要一刀要致命，如果太大隻冇辦法一刀致命，就要電到佢地失去知覺，減低痛苦。

而動物失溫係好痛苦，所以佢想講呢個方法唔人道。

最佳反駁 諗咗幾耐？

我覺得唔同語境有唔同含意啫

你同佢講科學分類，佢同你講中國語文

龍蝦嚴格上黎講係冇腦架，佢地嘅‘腦’只係一個神經節，同昆蟲一樣，所以佢地可以對刺激作出反應，比如熱水，酸，尖銳物品，但唔可以肯定佢地係自然反應定係同人一樣因為痛而有反應

小學雞未見過世面

仲有，有樣野叫蜘蛛蟹，龍蝦都驚咁d人咪睇個名就唔敢食

中國文學
咁條on9仔知唔知乜嘢叫「大蟲」?
用條 on9仔思維，哺乳類動物都係蟲

海入面叫海鮮 陸地就叫陸鮮

蟲同蝦蟹係遠親
豬同人都係遠親
所以中國文學有句係人頭豬腦
所以都係冇錯既
人燒熟咗有陣燒腩仔既咩
所以人都係同豬同類

仲有羽蟲
應該係話古代中文中既蟲係動作咁解

動物
btw人係倮蟲既一種
倮蟲即係裸蟲即係冇毛既動物

所有外骨骼都係蟲，睇怕今次都做專家

以前既人夠以為地球係平
夠以為日蝕係有隻天狗過黎
同樣都以為蝦蟹同蟲差唔多
唔好將以前既謬誤同現今科學拗數啦
好肉酸呀

指引咪又係人訂
我話佢係就係 唔係就唔係
要食既過到自己果關 食乜都得

你話隻豬係外星人都得添
冇人阻止你
不過而家定義緊係蟲定係海鮮應該由科學角度理解唔係個人認為

蠍子咁少肉咪又係比人炸黎食
無人食只係未輪到佢地

事實驗明貓放大幾十倍就一定會殺咗你

蜘蛛有國家會當佢係食糧
柬埔寨係其中一個
中國會用曱甴黎煲中藥甚至炸黎食
唔係無人食
係你唔知有人食

條友仲要笑人拋書包

睇落應該幾好食

199999 唔g你up乜

一直覺得蝦就係海入面既曱甴

講緊唔同時候定義唔同
拗條毛咩

龍蝦係以前係比監犯食，有錢人唔食

因為都發覺好恐怖。

但當有廚師識煮就賣貴左好多好多，變貴價貨

只要適合到人胃口自然有人食，唔洗抝

貓山咖啡咪又係屎，屎都有人食

So what?

根本條on9仔想拋書包但又混淆晒啲概念
冇錯 中文上蟲係泛指好多動物
即使以中文語義解釋 蟲唔係等同昆蟲
蟲係一個set 昆蟲係蟲嘅subset
條題目講到明昆蟲就懶醒講其他蟲
btw
係科學嚟講crustaceans同insecta關係好近
所以有人會group佢哋做pancrustacean
昆蟲比起其他陸上嘅節肢動物好似蜘蛛蠍子蜈蚣呢啲更近甲殼動物

樓主食唔食瀨尿蝦？諗起都流口水…

用火機燒過甲由,有陣好香蝦味

戇鳩

未見過龍蝦？

小學雞大驚小怪
睇黎樓主都係啲以為橙本身就冇皮一舊舊就食得嗰啲黎

標題睇唔明
內文，9唔搭8
無生物知識
樓主小學畢業未

當間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
小朋友認知 睇電視 = 睇TVB
小朋友話自己「我好耐冇睇電視」
小朋友既意思「我好耐冇睇TVB」

呢隻野我諗就算喺海入面都冇乜捕食者敢食佢

文科
理科
永遠不和

巴打 你食齋算啦

昆蟲見到貝爺要掉頭走

海毛蟲

有時恐唔恐怖可能係睇移動速度

呢個問題係關係到英文語言本身.
食物既字, 同製造該食物出來既動物個字好唔同.

最簡單好似豬係PIG, 豬排係 Pork Chop咁.
炸雞例子佢地都唔會講 chicken nugget, 會直接叫 nugget 咁啦

以前d人無知都係咁覺得
所以蝦蟹係蟲字部

咪撚食肉添丫 廢柴
劏豬劏牛重撚恐怖啊
血啊 尿啊 流到一地都係

樓豬以後都唔食肉？

唔緊要，你地唔食，我食。

好撚嘔心阿啲紋

唔關食事
但其實都有啲唔核突嘅昆蟲 好似蝴蝶 甲蟲
同一啲好核突嘅甲殼類動物 好以椰子蟹 同滕壼

回帶

定係既視感？第一頁條片連下面啲回覆我全部都記得有見過

屌 ON9 講緊人類本能 點解覺得海鮮食得 昆蟲就好恐怖唔食得啊

條片地上隻龍蝦UNUN下好似想沖埋黎 我FEEL到係隻巨大蜘蛛想沖埋黎既恐懼

仲成堆傻仔懶係醒咁LIKE 話明人類本能啊

姐係如果 呢個世界 昆蟲&海觧交換地方
你都一樣唔會敢食陸上既海觧 覺得好恐怖

無知真好

拿 呢D就高質中POINT喇 上面成班九唔撚搭八

咩料，un下un下好明顯係人地本身係海入面，你拎佢上陸地嗰種本能掙扎
如果依家用繩捆綁住你地都會掙扎啦，
你feel到係隻巨大蜘蛛想沖埋嚟係因為你怕昆蟲，
不過！海鮮係海鮮，昆蟲係昆蟲，你見到海鮮覺得自己有人類本能好恐怖，係因為你覺得海鮮似昆蟲，其實真係好想無限重複一次，海鮮係海鮮，昆蟲係昆蟲，海鮮係陸地都係海鮮，昆蟲係海入面都係昆蟲，你係陸地見到龍蝦覺得似昆蟲係因為你驚你on9！

個post都唔知做乜鳩

廢話 同通真係行咩

係咁講句死人金句 鬼唔知阿媽係女人咩 唔中POINT就唔中啦

你呢段唯一可取係 有人唔驚昆蟲 覺得可以食

但你又覺得驚=ON9 真係白痴 小學雞咩食得辣就=勁D? 畏高 覺得榴槤臭又=ON9?
膠都費事比

真係唔知有乜尻嫁 個個講D野都唔同

一邊 ON9 以為我講昆蟲在海=海觧 係到為屌而屌
一邊 講動物分類學 昆蟲&海觧
一邊 中POINT 點解人類覺得海觧唔食得 會驚左昆蟲 明明都係差唔多樣

咁以你嘅回應我嘗試總結一下，結論就係你覺得海鮮同昆蟲其實冇分別，只係差在係水入邊同陸地嘅分別，對？不過其實我想話喺水入邊同陸地就已經係好大分別，宜個就係海鮮同昆蟲嘅不同，兩者並不能論為一談

然後你覺得恐怖係因為你心底裏其實你就好怕昆蟲，好怕有多腳嘅物體，覺得點解咁核突嘅嘢都有人食，對？咁其實係因為你本能對某樣野標籤咗，覺得好恐怖好核突，咁講到底都係因為你主觀角度標籤咗宜一樣野姐，所以先覺得好恐怖，但係你要記住海鮮同昆蟲係兩樣野嚟

不嬲龍蝦都係昆蟲嚟㗎啦 只係佢大隻又有肉 先多人食

簡單解釋咗遠親
蝦蟹唔係昆蟲又當睇唔到
佢話覺得係就係
唔洗拎科學理劇去印證

做緊咩啊你.. 咪話左你句金句=阿媽係女人=廢話 咁都覺得我係反對既? 好野

總之你地講緊 海鮮&昆蟲 動物分類學上有冇分別 唔關我事

屌 依家咪講緊人類本能點解驚會撚左陸上昆蟲 而唔驚海底海觧囉
但見到佢地係地上UNUN下好似想沖埋黎 又會覺得驚囉

本能點樣標籤&主觀啊大佬 本能畏高既 你係咪又會屈佢標籤&主觀覺得點點點?
點啊屈夠未?

環境問題，小龍蝦就係蟲啦，龍蝦你試下擺佢落坑渠到養睇下會唔會死，好似樓主窮撚家庭長大十世都唔食一次米蟲lo，人地有錢仔成日食米海鮮lo 成長環境決定你嘅身價同眼光

你講到好似佢識變形咁

米你老母咩 九唔搭八 POST又唔識睇
講緊有D人類本能驚撚左昆蟲 但又唔驚海觧 你又係到乜撚野身價眼光ON99咁

睇到好肚餓

好撚好味阿屌

窮撚的本能

不嬲同屬節肢動物 緊係同蟲有相似之處 所以我都有少少反感

樓主自己拋錯書包話人唔中point

認真答
其實唔係本能
係你由細到大唔食 見到蟲又遠離
加上朋輩傳媒影響
大個自然驚

又唔見山區小朋友怕蟲?
柬國果d 小朋友日日去捉蜘蛛添

紅色三角柱體 綠色球體

所有都係蛋白質

植物都有痛覺

人類放大都好得人驚

酥炸最好味

咁既話人人都要有槍傍身
因為隨時要開槍轟甲由

截肢

大把嘢都好k型

公雞

識打直行嘅蟹

人嗰啲係強化燒腩仔

不嬲知
蝦=海蟲
蟹=海蜘蛛
魚唔記得係咪
所以有d人海鮮敏感係有理據
利申:對上九代都係中醫，有一代係御醫

哇屌你老味開post果個係咪弱智
入黎以為有咩睇 屌你老母比段湯龍蝦片我睇 屌你老母不如post馬英九看手錶仲有趣啦on9
我屌你老味真係弱撚智

其實只係攞番啲種子出嚟 同你講嘅相去甚遠

先唔計細菌 佢有臭氣 腺

個人問題定人類本能啊

其實黃金雞塊不等於炸雞 係機械再做肉嘅一種

激發罵戰

重點係殺傷力 一隻你殺到佢嘅蜘蛛 同佢殺到你嘅蜘蛛 係好大分別

基本上唔需要講明，因為前面/後面一般會有共識講緊地方，已經會知係講緊邊度既nugget 咩味既nugget 。
係咩做既外國人根本唔care

你睇得起佢就係龍
你睇唔起佢就係蟲

收皮啦
未來世界都係食昆蟲架啦

咁人都係昆蟲

其實樓主應該講緊認知上既問題，唔關咩動物分類事
佢背後科學上實際分入咩類唔影響我地對佢係咪一件"食物"既認知

我有時都覺得好神奇，好多食開既海鮮其實同其他外觀惡心既蟲/動物好似樣
但一d我地會放心劏黎食，呢一d見到圖都毛管棟

isopod都有人食-.-

椰子蟹出左名好好食，你未聽過 ，仲有好多蟹都會上岸，
樓主：哇媽呀，好核突呀～ ，我以後唔敢食啦

其實人地講咩節肢動物，甲殼動物唔係覆你，係覆緊個個用中文分類個條傻閪

食昆蟲嘅人食物中毒死撚哂，咁咪得返會食海鮮嘅人囉